歐洲最悶嘅大城市？

去過歐洲兩次
嚟緊會再去 想聽下大家意見以免踩地雷

我自己首推Oslo
二推 Brussels

原因係
oslo真係冇乜嘢好睇
洗費又貴
歌劇院淨係行到去門口 入都冇入
其實我連自己去過邊都唔係好記得 除左瘋狂食三文魚

brussels就係得grand place同食下朱古力
尿尿小童係大伏

馬德里。
一定係。

上面3個
搭多個Vienna

Podgorica (雖然唔大，但都叫係首都啦 )
超級伏

Milan

Mancheste

oslo+1 7點幾食完dinner就翻左酒店瞓

邊撚到黎

上網睇劣評如潮
個時果斷skip左首都直接去Budva同Kotor

呢個真
搭多個warsaw都係冇得輸

Warsaw真係悶死

法蘭克福無得輸

尿尿小童簡直係比利時既MonaLisa

Geneva
唔知做乜撚 悶到相我都冇影張
zurich 相對多少少嘢睇

通常啲大國用黎開會議既城市
都係悶到痴線

全選 唔會再去大城市 由其係首都
一式一樣 教堂 大街 busy traffic
留係香港唔好？
依加只係去有自然景色果啲地方

悶既淨係去過Warsaw, munich
後尾識玩梗係去d小城巿，尤其係東南歐個抽 slovenia同Croatia可以玩10幾日

蘇黎世都數一數二悶

Frankfurt

好同意
但比利時落bar真係好正,D酒又勁平
有間bar細細間但入面有250款酒

如果星期六下午係博物館路出邊有saturday market，熱狗賣兩歐又好食 又有歌徳之家，選帝候教堂(𥚃面有具光明會logo的木乃伊放係教會旁邊 ），d人飲蘋果酒好似水咁飲 ，反而lyon就一定係最悶，半日就走

脫左歐，好似唔計

Oslo, Geneva, Milan, Helsinki, Manchester 都去過

都未正式退

Munich 都叫悶

脫咗歐盟佢都喺歐洲

Warsaw 悶到仆街

認真想知邊度冇咁悶？ 遲下想去行下

大城市梗係悶啦，等於喺香港，你狂去大商場都悶啦，啲野一式一樣。去下市郊，睇下風景啦。

Munich好玩到爆

Munich都ok la 本身都鐘意車 去bmw museum都大把嘢睇

on9

好奇一問
Amsterdam、Stockholm悶唔悶？一直想去呢兩個地方

Lisbon, Barcelona 都幾多嘢睇 啲嘢食都好食

London, Paris

唔悶

Ams唔悶 最正係一大班人去
Stockholm之前去芬蘭中途轉機出過去一日 無乜嘢睇 係有個沉船博物館幾得意

stockholm好正

HELSINKI

咁撚on9既言論都有
脫歐盟就唔係歐洲

係咪唔知挪威 冰島 瑞士都唔係歐盟 所以先講得出英國脫歐就唔係歐洲

VILNIUS 算唔算大城市 都叫做首都呀

笑撚左

贊成，絕對係大伏

可能佢以為脫歐=脫離歐洲

Vilnius d小巷 靚到 鳩行都滿足

歐國杯

Ams食weed
Stockholm好過Oslo 啲景都靚啲
舊城區
呢啲之前1月喺stockholm影

伏唔伏係睇你去幾多日

馬德里皇宮睇半日，坐車去Segovia又一日

London, Paris, Amsterdam, Barcelona, Lisbon, Prague, Budapest, Istanbul 呢啲應該唔悶啦

最悶一定係曼城

幾乎0景點，得球場

最中意tallinn
去過5次歐洲
去過最靚嘅古城係 Tallinn

Oslo Brussels Warsaw不解釋

Brussels
一定係

非歐洲，好奇一問加拿大係咪好悶

後者有興趣

Kharkiv

一d 都唔悶
風景靚到痴線

n年前去過覺得BC都ok嘅 唔悶

講去過最唔悶嘅得唔得
一定係Berlin
二戰野又有 戰後野 藝術野又有 食乜都有

Warsaw好差咩 d教堂好靚wo 又無咩亞洲人

住London附近 覺得係幾正
Paris都會考慮下去 不過唔鍾意班法國佬

有冇多啲詳情
下個sem去嗰度exchange

ok悶 當初唔係我好中意蕭邦都唔會去
可能我上次去好多大媽
同埋佢個古城好有重建嗰種artificial 味
d建築歐洲黎講唔叫特別靚

Berlin一條友去有冇野玩？

哇屌好靚

米蘭可以睇波去como
唔悶啦

Frankfurt都唔算悶架喎，咁都屌？

羅馬

amsterdam 同 barcelona真係正
ams一定要試下踩單車

一定有法蘭克福份
Oslo係貴 但個人認為夏天啲湖景幾靚

諗諗下Copenhagen都幾悶 新港影下相就完 個美人魚又伏

Paris真係好好 之前去，日頭就周圍行下，去 effiel tower 曬下太陽，黃昏就去啲bar happy hour，之後食完飯就散步行去羅浮宮 好舒服，天氣又好，生活又寫意

有啦 俾我感覺一個人去仲好安全添
如果一條友行museum包你行到腳軟仲要唔悶
Museum Island有藝術野睇
East Side Gallery又有排影相
想睇前東西德分隔歷史又有DDR museum
講唔哂🤘🏽🤘🏽

warsaw冇得輸

當地人都問我地黎做咩 話呢度無野行
但我目的都係施泰德美術館所以ok

Alberta求其一個national park 都靚到癲
唔想揸車可以搵下moose travel呢d hop on hop off bus
自己睇

講真 好多歐洲城市都係主打博物館 美術館 睇下建築之類
做既野都差唔多 大部分都係悶

講得出既大城市幾乎都去過，鬥悶既Oslo, Warsaw, Vienna 真係無得輸 連附近城市都無咩吸引既地方可以去

多唔多modern art

睇左咁耐都冇人提Leipzig好驚訝

Amsterdam可以隊下草 去下紅燈區 睇下風車

Stockholm 悶到仆街 冇野做又係啲博物館宮殿之類 係得啲地鐵有特色

覺得冬天去靚啲

Day trip 去附近d 小鎮幾好
Frankfurt 晚hostel 好平就真既

vienna 悶到齋行名店街
想買名牌夠你行足幾日

對文化藝術歷史冇興趣 唔想次次去大城市都係去博物館美術館城堡教堂 想有啲野可以玩下

有咩城市推介？(非歐洲都得)

Glasgow 都幾悶下
除左個museum都冇咩好行

有main tower, my zeil ,zeil街,羅馬人廣場，教堂呢d景點行下既，二日行完

仲有衰d講句，有邊度叫雞平過Frankfurt ?

6月去完 仲參加埋local tour可以行落地底睇以前啲人挖嘅地道 睇佢地點逃去西歐

想要風景定娛樂先？

咁對咩有興趣？建築定風景?

都幾
上次我唔夠時間去玩唔哂
但以我所知大型嘅modern/contemporary art gallery有Berlinishe Galerie 同唔知咩 KW institute

小型，私營嘅gallery都佈滿個城市
你可以google下

好驚訝你會提

thanks

Bratislava

不如落krakow仲正

但係咪有陣前東德風味？

反而法蘭克福係我最鍾意既地方
覺得羅馬人廣場好靚，鳩坐咗半日

搭單問
有冇人參加過英國啲睇marine animals嘅tour

好似唔多人會去glasgow 一係Edinburgh一係直接highland

兩個都OK啊

黎緊去exchange

Krakow都有去
留左幾日都睇唔晒d野
不過都幾touristy

可能住嗰度就會覺悶
不過去旅行一流
但立陶宛真係好窮
成個國家得Vilnius一個城市見得下人

btw uni of vilnius好似算係幾有名

去立陶宛exchange

本來我都對建築風景 有興趣
但係睇得多就無癮 好似去個個城市都係做同一樣野咁
又唔係當地文化有了解同興趣 睇博物館同美術館都係冇癮

波蘭識去一定係去Krakow, warsaw純粹係個工業城市

Rome

唔好去德國
全部都悶過閪

住過半年, 悶到有精神病, 認真

我5分鐘走左
鐘意去zeil街睇人賣藝

我六月去左 目的係坐飛機only : P

半年都會幾難頂
得閒搭巴士去Praha 囉

澳洲Outback有冇興趣
尤其入到Kimberley見到土著
風景都唔係見慣見熟嗰d 阿爾卑斯山山景

嗰陣完全冇離開過 只係每日上堂, 食Döner, 食越南餐廳, 返宿, 無限loop

師兄搞笑？

上星期去左Lisbon附近，個海靚到dum一聲

Berlin

Amsterdam 好正

Oslo 堅首選，brussels 還可以

都係悶到加零一, 不過已經好過Leipzig呢d好多架啦

重有丹麥美人魚都係大伏

我唔鐘意車都覺得好睇

去埋Stuttgart真係勁正

點解我覺得ams好悶嘅
可能唔啱我only

吓 amster好撚悶喎
可能我唔太鍾意smoke啦

coventry

唔算大城市啦

你都OnL9

悶:
Warsaw
Vienna
Frankfurt
Brussels

好玩:
Berlin
Krakow
Amsterdam
Budapest
Prague
Lisbon
Porto
Barcelona
Seville

我反而幾鍾意brussels 不過連附近果啲地方stay幾日就夠

Vilnius都叫悶？ 大把野睇

朋友係個到讀書
佢日日摺係到 根本悶到痴線

計大啲嘅birmingham都幾悶 喺果到住就ok 舖頭嘢食乜都多

Stockholm可以玩兩三日，睇季節

其實老實d講英國除左倫敦同manchest 之外其他都悶撚到hihi

利申 英國讀書 工作接近8年

Manchester咪又同bham差唔多
liverpool都算係冇咁悶

美國堆大城市黎講係得London好啲 其他

我好鍾意佢種悶

覺得北歐國家d大城市都悶到
可能啱長期生活唔啱玩
Copenhagen個港靚係靚嘅 但條魚
Stockholm好似算好d
Helsinki簡直d人好似等死咁

7月啱啱去完英法返黎，個薰衣草園真係不得了

上年同屋企人自駕遊英國 去到liverpool先知球場整緊無得入 當場想喊出嚟
plan緊今年上scotland自駕

未入呢個post前已經估到係oslo
一入黎真係咁多人都講oslo
oslo真係好悶 啲嘢又貴
悶到我已經唔記得嗰陣做左啲咩

Highlands 自駕都幾伏下

agger 日日7點已經返酒店
覺得Bergen仲更加值得去

哥本哈根第一日去第一個景點就遇到賊 佢地失敗咗扮打電話俾我點埋相

點解

bergen唔夠時間留左幾個鐘咋

去左3日都未遇過

brussels
copenhagen
milan

我交俾差佬，佢問我有無損失我話無，之後話會處理但唔理要張相，明顯想 hea 走我

Highlands d 天氣又差
明明藍天緊可以突然成個天黑晒好大雨
d 路又爛又冇訊號
加上我冬天去四點個天已經全黑，好危險

跟團都搭得好辛苦

真係好多，但睇彩數

好想去 但怕危險
巴打個次去有無遇到咩驚險事?

玩咩？除咗睇景點之外

認真Oslo Geneva 呢兩個地方其實無話有London 或者Paris 嘅五光十色但其實風景好好，亦有好多值得你慢慢行下感受下嘅野，係果邊行山野餐同大自然接觸下真係好舒服

試下放低對所謂大城市繁華嘅執念，你就會覺得其實呢啲城市都唔太差

Frankfurt 屌你老母

講下d冷門小小嘅地方

法國Toulouse, Cannes(去Nice/Monaco仲好)
英國Southampton, Liverpool(唔係睇波去黎冇意思）
德國Monchengladbach, Dortmund(同上）

唔睇波去liverpool都行得好開心

scotland 仲悶

睇哂成個post都可以歸納為果個地方唔似香港咁就等如悶

利申 我自己都係

講真挪威睇風景都唔會係oslo睇，去tromso仲靚

笑到仆街

我個朋友去完話好好玩喎
應該無伏掛 啲野又平

首先Skansen 唔係普通museum,佢係講Swede 生活文化，有得同工作人員跳舞，有時有臭魚toast食，家常湯。又可以吹下水，同本地人溝通下。視乎節日有不同特别活動。

夏天可以去kayaking, 有個遊樂場夏天先開，又可以坐船去archipelago

冬天係kungstradgarden 溜冰

其他都係去皇室地方，博物館
冬天去就為了northern light 去abisko la

一定係Brussels

對唔住咁多位大佬
條曲線曲得太直令到大家真心左

認真：個人覺得斯得哥爾摩幾悶...

Dublin

Paris
可能對佢印象真係好差，日日都唔知係到做咩

的確有歐洲人覺得英國唔撚係歐洲既一部份
上拉丁文堂有個七八十歲既意大利神父就話佢地歐陸人唔撚當英國人係佢地大歐洲一份子

Vienna好多歷史野睇，睇Hapsburg d野都行一日啦

Bergen

Naples

Naples周圍既島都靚喎，capri同positano,但係naples本身個城市好撚恐怖，夜晚真心唔夠膽出去

上年去咗又唔覺得好悶 個guiness啤酒廠都幾得意 不過淨係stay咗2日1夜 覺得已經夠

我都覺得naples個city好恐怖
嗰陣冬天去天氣太差 出唔到島 留係個city到悶撚到傻

Naples好多黑社會同埋歧視asian，入餐廳食飯都比侍應西面

oslo + zurich

巴打，你條撚樣考左第一次tsa未
屌你老母個梅毒閪你生左腦癌定係陳雲式中瘋呀？
乜鳩野脫歐唔計呀？你個閪仔腦都鳩鳩地
你用下個腦一次呀屌你老母

咁樣脫歐就唔係歐洲咁香港人係唔鳩係做左成百年歐洲人屌你老母

死返去熱血時報啦，果到多癡線佬呀
跟佢地你有前途呀

你老母閪你個腦就脫左唔計做人。你咁弱智害死香港架你知唔知。得閒醫下你個中瘋腦啦。

華沙

D波蘭妹好撚靚，全部雪糕妹都勁靚，好少肥婆

而家d人真係好惡

半日轉機時間可以睇晒所有景點仲有時間剩

好灰
我覺得萊比錫都幾方便，去Praha ,Munich ,柏林都幾近，得閒去返幾日我諗住萊比錫都幾寫意

其實除左個酒廠, dublin真係去唔到耐
我之前去左5日chur埋belfast仲有時間
但係計最悶又唔係真係最悶

唔好去London啊 我去得兩日一夜都想死

佢應該當左歐洲係巴爾幹半島
或者神根公約國

Oslo, Copenhagen

米蘭

頂，真

脫歐盟=/=歐洲

Amsterdam一定唔悶

Copenhagen唔算好悶 嘉士伯啤酒廠有馬仔玩
個時冬天去 上咗皇宮最頂睇全景 都幾靚

warsaw都話有個old town仔算幾靚，d屋幾有層次，不過old town以外真係無野做，但因為去左動物園算幾得意

米蘭…

米蘭都話係咁二有條街行睇下
梵蒂岡我真係唔識欣賞

上面提起Highlands
上次去咗大名鼎鼎唔知做乜9 既Loch Ness
萬宜水庫仲靚

幻想破滅

瑞士

咁多人話Vienna悶
博物館 皇宮其實幾好去 風景勁靚 最緊要多靚女

我屌 你唔講我都諗住忘記佢

好伏 天氣又差

agger，超舊，啲衛生同殘舊程度拍得住大陸
之前6月去條街唔知點解勁多蚊

Munich
Oslo

岩呀 睇完好想研究吓歐洲歷史

我果陣有Budva 同Podgorica 揀，竟然去咗Podgorica 諗住首都冇死 諗返都on9

上年去one day tour睇湖變左睇彩虹 一日見左8條

Amsterdam日日隊草high到震

香港MTR分公司嚟架嘛

Leizpig路經過4個鐘
望落真係好撚悶但又幾舒服

另外Düsseldorf都係
Stay係個度已經悶到我想死

agger
劣食都係首位
唔知係咪我唔識揀
最好食已經係食中東包間FAFA

no
依然係SL 公司擁有，只是外判了車務比mtr only
維修同發展唔關mtr事

之前去，朋友車左我上car park in the sky睇夜景，真係一流

之前去咁啱見到彩虹

好天差好遠

lau ming

科薩 悶到發霉

見好多人都講北歐四國既城市，北歐有無邊d城市係正既？

哇，差好遠 旅行真係求神拜佛希望有靚天

黎緊會去Norway 好多巴打都話oslo悶 咁你地建議留幾日

覺得1-2日其實已經可以去晒啲景點...

巴打有無去過lofoten island?

勁想去呀 不過上次唔夠時間最後揀咗去bergen睇峽灣無去呢到

我住Airbnb 各區勁多難民 啲商場又頹

Helsinki市中心一日都行得曬所以撘15分鐘船去suomenlinna行歷史古蹟
同撘1個鐘車去porvoo小鎮都幾值得去，我主要都係慢慢行同睇，所以唔覺得真係咁悶
圖係Provoo，天氣好，係今年夏天

Norway嘅Bergen

我覺得2日夠
直接去睇Norway in a nutshell 好過

無食過salmiakki同Mammi唔好同人講自己去過芬蘭

madrid

Bergen同Tromso都好靚 尤其係冬天靚到唔想走

個時12月31仲係個度倒數
悶到

lm

OSLO一定無撚得輸
Oslo話第二無城市敢話第一

咁你講黎做咩

Vilnius正喎
反而Riga我覺得悶過Vilnius
但都好過Oslo同Brussels

Brussels 係唔多野行，但有幾樣真心覺得不枉此行
喺朱古力博物館食左隻松露朱古力，一擺入口個下真係
啲青口同waffle 又係勁正
仲見到座勝過grand place 既野，可惜維修緊
尿尿小童就算啦，完全冇計劃過要去

Tromso 不過冬天留得太耐會癡線 24小時不見光

搭多個，歐盟總部真心正
不過唔係個個啱
相比尿尿小童，我覺得Atomia更加唔知做乜鳩

liverpool如果係beatles迷值得一去既

果個原子塔真係唔知做乜會係景點 見到完全無興趣去 加上唔就腳
尿尿小童都話果條街果頭都有d野食下睇下
btw去左幾次brussels都有去睇尿尿小童，有時會換下衫，夠白痴

唔知偏見定咩，去左兩次Liverpool，感覺都好好 唔悶好舒服

pin定遲d去

Agger
Warsaw覺得還好

其實成個英國都係
就算倫敦都好優閒好舒服

我去過Toulouse參觀airbus，的確係正
但係個市中心悶到喊，1日行完所有景點

北歐五國都唔係玩大城市個種旅遊。五國城市化最勁係Stockholm. 玩北歐就當然玩大自然，丹麥就少少例外。

利申五國都去咗最like Iceland ，Stockholm

Turku,Gothenburg, Oslo, Helsinki 都好伏

Stockholm 可以坐過夜船去Helsinki/Tallinn。 Helsinki有快船去Tallinn。
可以令Helsinki冇咁伏
好多當地人都會坐船去Stockholm玩，stockholm人就坐船買免稅酒

最正一定係冰島

有無巴打去過梵帝崗？
對呢個地方好有興趣

跟團去過
真心覺得好悶
可能我唔係耶撚所以無好感

對呀，揸住4by4 周圍去好正
冇時間去 Frioland ao Fjallabaki 差咗少少

係咪好細一日行得哂？

總部有諗過去架，但最後好撚懶又好想食好西
食左幾次waffle 同青口
本身仲plan左去半月酒廠最後都係冇去到

其實可以入去嘅都係聖彼得大教堂同梵蒂岡博物館
兩度都要預排好耐隊
同埋博物館入邊好多人
就算唔係跟團都好似趕鴨仔咁
不過有得睇Michelangelo真跡都值得嘅

半日行得曬，但好撚宏偉
一世人必到地方

正想講bergen 靚到 完全屌打oslo呢個首都

Wien同Barcelona加個madrid都好撚伏

仲有個垃圾salzburg

Ams真係唔錯
紅燈區建議天黑（夏天既話大約10pm) 先去
天黑同天光個feel真係爭好遠

另外藍天白雲既日子好適合租船遊覽
同朋友踩下船都幾好玩
或者試下租單車 體驗下呢個單車仲多過人口既地方

風車村得五座，我覺得有啲搵笨

Broome

條河好黃，幾失望

個castle都幾靚
不過Scotland 十日都無一日好天

科隆緊隨其後

warsaw唔算伏，嗰陣有免費鋼琴concert, 有warsaw uprising museum, 個大公園幾舒服，仲有個大學圖書館好有驚喜，不過『舊城』大部份係重建，感覺係麻麻。
oslo堅伏，除咗維京船特別d都冇乜，都係為轉車去bergen.
vilnius意想不到地唔錯，尤其係republic of uzupio, 隱藏角落幾多藝術嘢值得揾

其實vienna有咩好玩，諗住去兩日一夜

準備去Brussels 去4日好撚悶到抽筋

去埋gent同bruges咪得

睇博物館,建築物,大花園(palace?)好撚大,認真睇既話夠你玩成日
公園行下hea下

Sarajevo

聖誕期去，技術上入到其他地方，如古墓個類，以及係羅馬城既Vatican領地；重有一般人去唔既到地方，但人地放左假無得搵人

半日夠，細心睇就幾日都唔夠

遲下去malmo exchange

聽講都幾撚悶

得閒過Copenhagen囉

我地淨係入左去個博物館行左一陣
不過跟團就係咁行一陣又上車

教堂入面啲雕刻好值得去睇，好宏偉
個博物館就見人見智

非耶

波羅的海三國首都

去芬蘭堡

波蘭反而南/西邊堆二線城市多嘢睇過Warsaw

有無人去過ljubljana同bled

ljub市內悶，得個old town仔，用黎做落腳點去slovenia既景點就得

barca有唔少food market，好正，去行下食下都開心，又可以去montserrat，佢有個沙灘夏 天可以去hea下
景點黎講對高地 d野無興趣就真係唔洗留太多日

唔係搭飛機的話根本唔洗特登去warsaw 雖然係係果度食左餐好難忘既lunch

去過malmo，啲景點一日就行晒
但去旅行同住喺嗰度係兩回事黎嘅
malmo治安好似麻麻

係咪無人去過Düsseldorf
仲未有人提

覺得Köln幾好

唔好提
悶到仆街
係多日本仔
但咁我不如去翻日本

你唔識欣賞咋下話

Tallinn 幾好行

分上下城實在太靚

Warsaw

Frankfurt
Geneva
Den Haag
Helsinki

有冇人去過白俄？呢到好似提都冇提過

Highlands 真係好講彩數。我之前搭巴士入去個時就好大雨，之後就放晴。 好難預啲時間同啲行程㗎嘛大佬

btw 好耐之前有個post 係理想vs現實，天氣差嘅Highlands 入硬頭十

果時係呢度等轉火車有成4個鐘空檔，發現呢度無野4粒鐘都係火車站都ngou

海牙
有時間去海牙的話應該落Maastricht好過

海牙同鹿特丹都
反而附近小鎮Delft幾靚
Delft Blue發源地

小孩提防 加晒分
Rotterdam 鋪好早關門

Dussedolf隔離既科隆都悶
除左大教堂
隔離bonn就幾靚 貝多芬

畫廊 熊人與樹 皇宮 球會

2年前去歐洲中左成堆伏
德國真係悶到
除左Leipzig仲有一堆極品
Hannover (一日都嫌悶)
Frankfurt
Bremen
Berlin
係Munich同Hamburg算好啲
其他國家代表
Manchester (曼迷都嫌悶)
Den haag
Milan (去嗰陣好彩有世博)
Vienna

btw成個trip最正係Croatia

下 Nida先係立陶宛最有錢既地方喎

唔明點解有人會覺得copenhagen同berlin悶
兩個地方都超正
wien我都好鍾意，啲博物館同建築都好好j

個人覺得warsaw, bremen, Belgrade都好悶
尤其係bremen，嗰陣為左張平機票喺度留左兩日，啲景點都係得個望字
另外zagreb都幾悶，不過有我最鍾意嘅博物館都算係咁

Berlin都悶? 我去過兩次都仲未玩夠

Berlin 好多歷史野睇，我自己幾鍾意
Da Haag 都ok，下次要去睇埋國會，上次唔記得去

Warsaw！
去歐洲最慘痛經歷嘅一個地方！
D火車廢撚到

廢在班次少定係唔準時?

想知+1
遲啲會去中歐 諗緊去唔去波蘭

大家本新點解會plan去海牙 我只係住荷蘭見佢近近地去攝下時間咁，唔係既真係唔會特登去

除左berlin外其他都同意
berlin個氣氛我麻麻不過就真係多野睇所以唔悶，
bremen個廣場好舊幾鐘意果種靚，不過個城市整體黎講真係算無咩野做

反而由krakow去warsaw果程火車有免費零食送覺得幾驚喜

果次架火車delay左成晚
搞到我要訓車站
上到車又乜位都冇
要企足全程
好似難民營d火車咁

我爸爸媽媽有朋友住喺海牙附近
嗰陣我係住喺佢地屋企 所以先會遊覽下
佢地都話呢邊冇乜嘢好玩 都係要出ams先有嘢睇

波蘭我覺得有種幾獨特既氣色，各國美食都好平（波蘭菜就試下就算啦 ），加埋有集中營果d，值得去

嘩屌
程車要搭幾耐

原來係咁

完全同意 我上次都係去開Rotterdam順便去埋

如果有興趣入去參觀國會係幾過癮嘅

但真心覺得ams好悶

Riga
2個鐘就行完

正想講

即日來回正喎以前係瑞典exchange坐郵輪過去兩日一夜又有水平線日岀日落睇

都柏林
除左Guinness store house 同埋間市中心間大學其餘時間都係鳩fing

成個英國對比起歐洲其他國家係最悶
無波踢既日子更加係死城

Bratislava有人講左未?

warsaw覺得悶只係唔係你杯茶，成個舊城由零重建，搵哂所有舊時紀錄物料，重建返黎拎到unesco，起返哂以前既樣仲想點呀
華沙起義二戰入面得佢夠膽去抽返nazi

有無人評下Rome 同Madrid? 見上邊有巴打話Madrid 好悶，如果想睇建築嘅話o 唔ok?

可以既話去巴塞或西維爾好過,如果係要住馬德里就直接宿杜麗多

史特拉斯堡有冇人去過如何評價?
(玩了隻game有些想去聖巡)

Düsseldorf 個陣行左兩個鐘就係hostel stay左一晚
我差啲悶到癲
Koln都係
不過我只係去轉機所以都好啲

德國工業區真係世界級悶

多亞洲餐廳
路過買杯珍珠奶茶
同埋海邊個夕陽好靚

科龍有個朱古力博物館

之前去bremen諗住去個球場睇下
但當地人瘋狂點錯路
25分鐘既路行左90分鐘

上面個個話Frankfurt 悶我覺得科隆仲悶

Florence，如果對藝術冇乜興趣，周街都係大陸人名牌商店，又逼到死，行兩日已經頂唔順 ，第三日搭火車去咗Lucca

靚但係悶
夏天開滿花影相係幾靚
但係悶到我地問個侍應呢頭有咩玩
佢都答無野好玩
可能冬天去有聖誕市集會好d嘅

留名做參考

有蓋世太保既博物館

唔該晒,咁有機會轉去聖米歇爾算

Glasgow，完全冇嘢玩冇景點睇冇風景

Hannover, Bremen其實幾正

但環境其實都有d睇頭，個花教堂好特別，上埋去睇景既都靚，仲有山頂個廣場望落去既古城景都靚 都係個真係有d野睇下既城市黎

Madrid
又熱又悶

Frankfurt
Den haag
Vienna
冬天既oslo
全部悶撚到仆街 寧願係hostel鋤dee都廢時出去行

ams是但搵條城河影相已經可以走人 再行落去D野都一鳩樣
rotterdam個kinderdijk我覺得係全荷最靚既地方

Florence 係有嘢睇，但係當你去晒所有italian大城市/景點 eg Rome, Venice, Cinque Terre, Pompeii, 唔計Naples就會覺得Florence有啲overrated同太過touristy

係有日本仔區啫
咁我不如翻日本

Milan
Vienna
去過最悶2個 不過我仲未去北歐，去完可能排名有變

你覺得 Venice無 Florence咁 touristy? 認真?

York 算唔算？

Venice 到咗夜晚係另外一個世界嚟

又未至於另一個世界, 係冇日頭俗得咁交關姐
如果keep住搭船入San Marco嗰邊睇下海係幾靚既

不過Firenze 夜生活都開心

但Venezia touristy過firenze都公認吧

除左London,暫時未有邊個城市我覺得會可以留響到三日以上又覺得好充實
暫時去左北歐,London,Paris
今日剛到巴塞，我自己所見歐洲不外乎都係舊城，教堂，博物館，公園，城堡咁
如果抱住去玩嘅心態去一定好快悶

DB火車撘完真係唔想再撘
我上個月Köln>Hamburg>Copenhagen
結果未上第一架已經delay 途中再有delay
結果一早畀左既reservation fee都無得退 仲要由轉兩次車變轉四次車 搞到好攰
原本估計撘9個鐘火車 最後撘左我14個鐘

CPH啲人仲有好nice，成個感覺都好舒服，好enjoy留係依個城市

里昂

Oslo個陣去反而唔夠時間行 d博物館好好睇 個滑雪台個度睇景又靚

想知你地三小國去咗幾多日

終於有人肯幫華沙平反
前排去完，不過時間唔夠，未睇博物館未去praga
有機會一定會再去
講真唔睇歷史嘅人真係去邊都覺得悶啦

Florence識門路搵工匠，就會多好多野睇

Firenze晚晚high到3-5am真係好正

如果要有咁多鐘意音樂/歷史/足球/藝術既前設先唔會覺得悶, 咁你自己已經反証左佢好悶啦

Warsaw未必係"悶"但一定係"相對悶"

呢種對比唔係話搵Eiffel對比Palace of Culture and Science、Louvre比你Chopin Musuem，而係講除左景點之外，個城市有冇野可以offer比你。正如d人黎香港都唔會因為天壇大佛黃大仙廟收左而頭痕一樣。

華沙所有野都係沿住兩條好長既十字街，而嗰兩條街有幾好行，我諗去過既自己知。

夜生活/浦/玩都有好健康，上面講既Florence就係完全唔洗落吧飲酒係條街鳩行都可以玩到好夜。

咁唔係話華沙唔得，但同其他地方比，認真呢? 包括你講既Prague、上面有人提既Manchester、Rome都精神過華沙好多倍。

由零重建係有歷史價值，所以咪比左個unesco佢囉，但咁同旅遊悶唔悶冇直接關係播

拉埋華沙起義直頭係搞笑啦，你成日企係條街到感慨佢當年打nazi呀?

Amsterdam嘅話 我覺得Van Gogh Museum幾好睇

上年去Stuttgart + Munich + 國王湖 天鵝堡 羅騰堡

波子 benz 寶馬

Munich真係完全唔玩
仲有lego land都幾有趣

4日夠唔夠

咁呢個post問最悶，我見上面位巴打出聲讚華沙，我咪話其實識睇都好有意義唔會悶囉
講真去一個地方又唔係真係得飲飲食食
例如參加吓啲walking tour，咪可以真係一邊行一邊理解到背後嘅意義囉，睇睇吓都過咗大半日啦
btw 我唔係講布拉格 係講華沙條vistula河東岸嗰邊，叫做praga

都去左成個星期 如果想輕鬆d的話

好認同

好彩你quote 返，唔係眼都突埋

MUC算多野行同食，Marienplatz 一條大街穿來穿去都夠行好耐。

唔夠行出啲有埋博物館睇

睇返都想去多轉，好欣賞德國人做野果種務實

Faroe Island , Schwarzwald 我去過歐洲最正既兩個地方 每個夠玩至小一個禮拜

唔好依啲野你去歐洲做乜

對比 Hamburg，Munich 真係好多野玩

hamburg最正一定係mini wonderland

題外話
Istanbul人生必去
仲有側邊既保加利亞 Varna

Istanbul 如果一個人去危唔危險?

仲有 anne frank house 都好值得睇
Ams 我個人覺得算好玩，不過2／3日玩得晒

我當年2015年去
去完返來後
全球歐洲恐襲

好彩當年係難民潮前去完

無問題，可能仲安全過西歐既大城
6月自己去過

Istanbul而家保安好嚴周圍都有軍車同安檢 市內氣氛無乜問題

exac7ly

好想去
有冇攻略

Manchester, Berlin ,去到第一日想返屋企

你唔識睇建築jar

個陣一到埗機場爆炸
走左兩星期後政變

點解成日話Istanbul必去

有咩咁獨立 唔同於其他旅遊城市？

Amsterdam 幾正

成個荷蘭都正 勁舒服

屌你真係悶撚到

Stockholm點 有冇巴絲可以講多啲?

波蘭好正，但華沙好廢，直接stay其他城市，半日都比多佢

不過如果你係The Smiths嘅die-hard fans，又點可以唔去Manchester。

其他歐洲大中古城都去埋，都係覺得florence係有佢特別之處，未去到悶 （其他人講果d悶就真係好撚悶啦 ）至少florence係個去完會記得佢既地方（有點特色位），但當然留一兩日就夠，留三日悶唔出奇

同埋其實意大利d城市各有自己既靚，唔同樣唔同style，唔似croatia果d個個都幾似樣（不過我都好鐘意），touristy呢樣就你講果d全部意中北部既都係架啦

overrated 就見人見智啦

巴塞對我黎講重點係食 掃food market

agger，anne frank hse 好深印象（利申有睇本書，無睇就唔擔保有呢個感覺 ）
市內主要係街景同館同紅燈區，但就會留四五日因為多數會去埋風車 羊角村 同上面d芝士市場果d鎮仔

Anne Frank house 條隊勁長, 你點攞到飛入去架? Online reservation?

里斯本最悶

我預先上網捕住黎買飛既，理論上買左就直入就得。
不過最後因為交通阻濟遲左去，過左online ticket入場既時段 ，要同無reserve一樣咁排 果日落巨雨，所以都去唔到邊度，就排住等，都應該等左有一粒鐘

不過去完都覺得果粒幾鐘橫風橫雨地排隊係值得

買完唔會悶

online 要早一個月左右買先有飛
現場排 15:30 開始入場，我果次 14:30 去到等，17:00入到去
係排好耐，不過值得

仲有🍄🍄🍄

係啊，排咁耐入到去初頭最底果層剩係印d quote係牆上面同anne frank d相，勁驚全部都係咁樣咁流 好彩越黎越精彩

而家喺prague都幾悶下
btw 應該去wien定salzburg?

Basel
Mulhouse

去過五日馬德里 真係悶到痴左線

唔係為左睇波真係唔會去

Istanbul好玩到爆, 玩左四日都玩唔晒

其實萊比錫前身係東德地方, 名氣不大. 所以少人提.

Museum of Broken Relationship?? 我真係每個展品都詳細睇

Bucharest冇得輸

Bremen去左3次，全部都係去睇波

去左dassau半日睇bauhaus唔錯呀